% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{en_preamble.tex}
\input{xecjk_preamble.tex}

\title{玉抱诗钞}
\author{周铁军}
\date{\chntoday}
\begin{document}
\maketitle
\newpage
\section*{诗}

\begin{center}
<<桂花>>\\
\qquad\\
一庭清气渐盈盈，\\
小径留人洗乱心。\\
欲问幽香来何处？\\
吴刚推倒月中精。\\
\end{center}
\qquad\\
\begin{center}
<<无题>>\\
\qquad\\
雨频多恼未眠身，\\
斜枕浓愁渐入晨。\\
早知别离容易恨，\\
不如生作绝情人。\\
\end{center}
\qquad\\
\begin{center}
<<无题>>\\
\qquad\\
多恨乌落晚，长望月移迟。\\
流光容易去，倏忽别离时。\\
\end{center}
\qquad\\
\begin{center}
	<<无题>>\\
	\qquad\\
懒看星河懒看云，入深庭院少出门。\\
晴初夜半烟连月，夏暮炎收褥覆身。\\
眼底繁忙无限事，当时楼上写词人。\\
浮生直道相思苦，不若空山扫落尘。\\
\end{center}
\qquad\\
\begin{center}
<<空山词>>\\
\qquad\\
当时二月人初见，帐里传杯酒也陈。\\
取道潇湘星斗下，风流自是南来人。\\
半春笔下梅花咏，一纸端前瘦鹤文。\\
娇好天成不可言，平生犹爱系腰裙。\\
自云怀抱清明气，不是山樵不是僧。\\
我有俗心多坦荡，赚得春秋聊复歇。\\
几时长恨山高远，空为案牍劳我形。\\
何由轻别天仙子，至今居处寻不明。\\
山中桂子开又谢，我欲访求无迹循。\\
秋月秋风秋寂寥，复谁棋罢共为诗。\\
我独怆然守灯孤，为君填此《空山词》。\\
空山已渡人未渡，容易情痴不易醒。\\
\end{center}

\newpage
\section*{联}

\newpage
\section*{词}

\begin{center}
<<天仙子 •与却荼共填之>>\\
\qquad\\
一点寒光白晚径，\\
月入清霄花共影。\\
为谁秋露老梧桐？\\
风不定，人难静。\\
枕上相思思成病。\\
\qquad\\
难寐侵寒遥幕景，\\
几度损情吟曲令？\\
销魂萦绪著东风，\\
红烛映，花飞镜。\\
亦惜断鸿分雁命。\\
\end{center}
\qquad\\
\begin{center}
<<西江月>>\\
\qquad \\
隐隐庭前瘦影，蒙蒙槛外苍烟。\\
当时逸气对词眠，今日鱼书渐远。\\
\qquad \\
最恨寒秋欲老，总教尺素诗填。\\
笔搁又恐把愁添，捣碎抛成丝线。\\
\end{center}
\qquad\\
\begin{center}
<<满江红•闻歌伤怀>>\\
\qquad \\
旧曲新听，眉头锁、愁生郁郁。\\
人易老，落花时候，《渭川》无句。\\
几点萤星推月转，照人妆镜流光度。\\
遣行客、此去莫回头，拨丝绪。\\
\qquad \\
春如旧，尚可许，人如旧，实难续。\\
劝春江月夜，若虚休赋。\\
秦帝空劳徐市访，蓬莱未有长生术。\\
思远矣，复奏《一剪梅》，伤心曲。\\
\end{center}
\qquad\\
\begin{center}
<<相见欢 • 夜念室友>>\\
\qquad \\
枕上红眼犹温，数星辰。\\
多谢四时朝暮，记平生。\\
从别后，榻前空，自生尘。\\
纵是归来不复、一帘人。\\
\end{center}

\newpage
\section*{赋}

\begin{center}
<<晴月赋>>\\
\end{center}

玉丸兮望月，飞绸兮晴云；
山纹兮石径，来风兮平林。
灯延兮入野，道幽兮流萤；
于是良人并坐，肩首相凭；
鬓私磨兮切语，臂相拥兮陈情；
目盈波兮指月，颊带笑兮从心。\\

余借之道，缘崖而行。
攀花兮叶动，粉落兮沾巾；
紫薇溅袖，零星入衣。
尔其钟鸣于阁，佳期渐晚，
月将移而香送，人欲去而枝倾。
至于归房启户，犹望其明，
歌曰，“望月不可期，迟早复来归。
望月亦可期，逝者不可追。
歌之荐君子，惜取月下时。”

\newpage
\section*{文}

\newpage
\section*{辞}

\begin{center}
<<婚书>>\\
\qquad\\
喜今日\\
嘉礼新成，良缘遂缔\\
鸾俦永结，白头偕誓\\
宜室宜家，情敦鸳鸯之好\\
为螽为麟，诗祝瓜瓞之愿\\
瑞叶五世其蕃，定克昌于厥后\\
祥开二南之化，是斯文之在兹\\
此证\\
\end{center}

\newpage
\section*{今文}
\begin{center}
<<三月>>\\
\qquad\\
你在三月暖和了春阳\\
九月打动了秋\\
五月的莲浦入暮\\
你的打渔人寻不得的菱歌\\
停下了我的行船\\
\qquad\\
你是月台上\\
关上车门的流影\\
适才还看得到的鸣笛\\
现在听不见了远方\\
\qquad\\
后头是斑驳的青石小巷\\
不是三春，没有微雨\\
你提着裙子\\
仿佛三五少年时\\
门外是明快的午后\\
门里是清澈的双眸\\
\qquad\\
若是不看着我\\
我会涂个花脸\\
弄脏了你的裙子\\
赔你一身云霞\\
\end{center}
%\bibliography{ref}
\end{document}
