% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{en_preamble.tex}
\input{xecjk_preamble.tex}

\title{学习报表}
\author{周铁军}
\date{\chntoday}
\begin{document}
\maketitle
\newpage


\section{关于 github}

\subsection{github 推送文件}

1. git pull

2. git add .

3. git commit -m '本次上传注释'

4. git pull

5. git push

\section{关于 Linux}

\subsection{Linux 安装（以Ubuntu为例）}

1. bios启动

2. 

3. Normal/minmal

4. 选择 Sometime else

5. 分配硬盘(以500G为例)

\qquad (1). EFI (20G)

\qquad (2). swap area (20G)

\qquad (3). 根目录 （100G）

\qquad (4). opt (100G)

\qquad (5). home (surplus)

\subsection{远程使用服务器}

1. ssh wx@1722.16.47.186

2. sshfs wx@172.16.47.186 : /home/wx/wx/\qquad /home/zhoutiejun/ztj

\section{关于 Python}



\section{关于 C语言}

\subsection{gcc 与 g++}

1. 创建： vi test.c

2. 编译： 

\qquad gcc test.c -o test

\qquad g++ -o test test.c

3. 运行：

\qquad ./test


\section{关于 Matlab}

\subsection{Matlab安装}

\subsubsection{卸载matlab}

1. 删除 matlab/ 文件夹

 \red{sudo rm /opt/matlab -r}

2. 删除 matlab 图标

 \red{sudo rm /usr/share/applications/matlab.desktop -r }

\subsubsection{安装matlab R2017a}

1. 创建挂载文件夹 /mnt/cdrom
 
 \red{sudo mkdir /mnt/cdrom}

2. 把　R2017b\_glnxa64\_dvd1.iso　挂载到 /mnt/cdrom 中
 
 \red{sudo mount -o loop -t iso9660 ~/software/Matlab2017/R2017b\_Linux\_dvd1.iso /mnt/cdrom/}

3. 创建安装文件夹 /opt/R2017b　, 并修改权限

 \red{sudo mkdir /opt/R2017b}

 \red{sudo chmod 777 /opt/R2017b}

4. 安装　matlab
 
 \red{sudo /mnt/cdrom/install}


\textbf{安装向导所含详细步骤}

1)安装开始，跳出欢迎对话框，选择install without using the internet 并点击next

2)安装许可协议。选择yes，并点击next.

3)输入安装码。

点击选择"I have the file installtion key for the my license"，接着打开安装包，里面有个crack破解文件夹，打开install.txt文件，复制里面的安装码，09806-07443-53955-64350-21751-41297，粘贴，点击next

4)选择所需安装组件，默认全选

5)选择安装目录为原来我们建立的安装目录/opt/R2017b

6)开始安装。

7)安装到60%时出现对话框，提示　Eject DVD1 and isert DVD2 to continue

8) 使用快捷键　ctrl+Alt+t　重新打开一个终端命令窗口，挂载 R2017b\_Linux\_dvd2.iso　到 /mnt/cdrom 中
 
 \red{sudo mount -o loop -t iso9660 ~/software/Matlab2017/R2017b\_Linux\_dvd2.iso /mnt/cdrom/}

9) 确认载成功后，直接点击ok,继续安装

10) 安装完成

5. 激活 matlab

5.1 替换部分文件

\red{sudo cp ~/software/Matlab2017/R2017b\_Linux\_Crack/* /opt/R2017b/bin/glnxa64/}

5.2 进入/opt/R2017b/bin, 打开matlab
 
 \red{cd /opt/R2017b/bin}
 
 \red{sudo ./matlab}

5.3 弹出激活对话框，选择用不联网的方法进行激活加，选择加载　~/software/Matlab/w@MMaR16b\_Lin64/crack/ 下的　license\_standalone.lic　文件

5.4 激活完成

6. 安装 matlab-support(需要联网)
 
　\red{sudo apt-get install matlab-support}

7. 启动 matlab

  \red{sudo chmod -R a+rw ~/.matlab}
  
\subsection{Matlab使用}

1. 给函数矩阵赋值： subs()

2. kronecker 积： kron(A,B)

\section{关于 Math}
\end{document}
